## 后台管理-权限管理

在i平台的左侧边栏中的“后台管理”-“权限管理”中，可以对系统中各平台权限进行管理。

1. 权限列表中权限标题以 “权限名\(权限标识\)” 展示。
2. 鼠标移入权限列表项可查看权限描述。
3. 其中列表项中 后部有“菜单图标”的为菜单权限。
4. 权限列表项左侧可以对权限进行 “添加子权限”（如果是一级权限），“编辑”，“删除”操作。

![](/doc/manual/i/img/permission.jpg)

### 添加父权限

点击右上角的“添加父权限”按钮可以进行顶层权限的添加，添加权限请注意以下事项：

1. “权限标识” 请按照 modle.controller.action 的形式添加保证唯一和易于自动化处理。
2. 如果只做分级的顶层菜单权限权限标识请填写“\#”。
3. 权限名请保证唯一性。
4. 提交之后平台无法进行修改。

![](/doc/manual/i/img/permission1.jpg)

#### 编辑权限

编辑权限操作可参考添加权限

![](/doc/manual/i/img/permission2.jpg)

